\sectionAppendix{Données de positionnement \sc{Gps}}

La table suivante présente un exemple des données pouvant être recueillies à partir de récepteurs \textsc{Gps}. Il s'agit ici des données de positionnement de la station \emph{PAMA}, étudiée dans la partie \og~Applications~\fg. Les dates de mesure sont exprimées dans le format \textsc{Gps}, il s'agit de la fraction de l'année à laquelle la mesure a été effectuée.

\begin{longtable}{|c|c|c|}
	\hline
	Date de mesure & Latitude & Longitude\\
	\hline
	1993,0021 & -25,7638 & 57,1556\\
	\hline
	1993,0048 & -28,0139 & 56,3269\\
	\hline
	1993,0076 & -28,1951 & 56,6934\\
	\hline
	1993,0103 & -26,3613 & 55,5409\\
	\hline
	1993,0131 & -27,0438 & 55,6732\\
	\hline
	1993,0157 & -27,3136 & 56,4833\\
	\hline
	1993,0184 & -27,3129 & 55,5592\\
	\hline
	1993,0212 & -26,7277 & 55,0834\\
	\hline
	1993,0239 & -25,5041 & 54,3766\\
	\hline
	1993,0267 & -26,7986 & 53,5784\\
	\hline
	1993,0294 & -27,6407 & 55,1165\\
	\hline
	1993,0322 & -25,7072 & 54,2640\\
	\hline
	1993,0349 & -26,0618 & 53,9928\\
	\hline
	1993,0376 & -26,5896 & 55,9742\\
	\hline
	1993,0404 & -26,9047 & 51,3179\\
	\hline
	1993,0431 & -26,5970 & 53,8134\\
	\hline
	1993,0459 & -27,1652 & 56,8888\\
	\hline
	1993,0486 & -28,3199 & 57,9311\\
	\hline
	1993,0514 & -27,4247 & 56,8791\\
	\hline
	1993,0541 & -26,7289 & 55,0904\\
	\hline
	1993,0623 & -26,6689 & 57,8156\\
	\hline
	1993,0651 & -25,1525 & 57,2922\\
	\hline
	1993,0677 & -27,9115 & 57,2899\\
	\hline
	1993,0706 & -27,0721 & 58,1739\\
	\hline
	1993,0787 & -26,9172 & 55,8947\\
	\hline
	1993,0814 & -26,8980 & 57,5118\\
	\hline
	1993,0869 & -26,8438 & 51,6341\\
	\hline
	1993,0897 & -26,6089 & 55,7972\\
	\hline
	1993,0951 & -27,8388 & 57,1482\\
	\hline
	1993,0979 & -26,6295 & 57,6866\\
	\hline
	1993,1006 & -27,0447 & 58,4632\\
	\hline
	1993,1034 & -27,9915 & 57,0403\\
	\hline
	1993,1089 & -27,4879 & 55,8966\\
	\hline
	1993,1116 & -27,8637 & 55,7339\\
	\hline
	1993,1143 & -27,5778 & 58,3253\\
	\hline
	1993,1171 & -26,6353 & 54,5806\\
	\hline
	1993,1198 & -26,9328 & 55,0434\\
	\hline
	1993,1226 & -27,7743 & 56,2839\\
	\hline
	1993,1252 & -25,8441 & 57,0127\\
	\hline
	1993,1281 & -26,9859 & 57,1649\\
	\hline
	1993,1307 & -25,7495 & 55,4691\\
	\hline
	1993,1334 & -26,7338 & 55,5141\\
	\hline
	1993,1362 & -26,9617 & 56,9329\\
	\hline
	1993,1389 & -26,6699 & 55,2554\\
	\hline
	1993,1417 & -26,6701 & 56,8256\\
	\hline
	1993,1444 & -27,3221 & 55,9317\\
	\hline
	1993,1472 & -26,9710 & 53,9063\\
	\hline
	1993,1499 & -27,2927 & 56,5830\\
	\hline
	1993,1526 & -27,3664 & 54,0445\\
	\hline
	1993,1554 & -25,1541 & 53,5273\\
	\hline
	1993,1581 & -28,5587 & 52,8792\\
	\hline
	1993,1609 & -25,0168 & 54,0680\\
	\hline
	1993,1636 & -27,6623 & 56,4984\\
	\hline
	1993,1664 & -26,1380 & 53,4469\\
	\hline
	1993,1691 & -26,5236 & 58,1517\\
	\hline
	1993,1718 & -26,9466 & 54,5471\\
	\hline
	1993,1746 & -26,7968 & 55,4041\\
	\hline
	1993,1772 & -26,8930 & 55,8464\\
	\hline
	1993,1801 & -27,1203 & 56,0211\\
	\hline
	1993,1827 & -26,8065 & 53,8285\\
	\hline
	1993,1855 & -27,6003 & 54,3372\\
	\hline
	1993,1882 & -25,7100 & 56,8388\\
	\hline
	1993,1909 & -26,5960 & 55,8929\\
	\hline
	1993,1937 & -27,1521 & 55,7346\\
	\hline
	1993,1992 & -26,4506 & 54,8798\\
	\hline
	1993,2019 & -27,2544 & 51,6755\\
	\hline
	1993,2047 & -27,1145 & 54,8871\\
	\hline
	1993,2074 & -26,2008 & 55,6563\\
	\hline
	1993,2129 & -25,5560 & 53,5855\\
	\hline
	1993,2156 & -25,0568 & 53,0571\\
	\hline
	1993,2184 & -25,8459 & 54,3556\\
	\hline
	1993,2211 & -26,8430 & 56,0083\\
	\hline
	1993,2239 & -26,4988 & 53,8906\\
	\hline
	1993,2266 & -26,3991 & 52,5455\\
	\hline
	1993,2292 & -26,2414 & 54,8459\\
	\hline
	1993,2321 & -27,0300 & 53,7743\\
	\hline
	1993,2375 & -27,0627 & 53,3952\\
	\hline
	1993,2402 & -26,8793 & 52,4152\\
	\hline
	1993,243 & -26,3323 & 53,8394\\
	\hline
	1993,2457 & -26,8984 & 53,8981\\
	\hline
	1993,2484 & -27,6982 & 55,9842\\
	\hline
	1993,2512 & -27,2269 & 53,8478\\
	\hline
	1993,2539 & -26,6277 & 53,7637\\
	\hline
	1993,2567 & -26,2969 & 53,6404\\
	\hline
	1993,2594 & -25,1772 & 56,5643\\
	\hline
	1993,2622 & -25,8378 & 53,9393\\
	\hline
	1993,2649 & -26,1260 & 54,9005\\
	\hline
	1993,2676 & -26,0090 & 55,3773\\
	\hline
	1993,2704 & -26,5260 & 53,5878\\
	\hline
	1993,2731 & -25,1792 & 53,1791\\
	\hline
	1993,2759 & -26,4414 & 53,3461\\
	\hline
	1993,2786 & -25,2271 & 54,1843\\
	\hline
	1993,2814 & -27,0914 & 55,8640\\
	\hline
	1993,2867 & -25,7814 & 53,1450\\
	\hline
	1993,2896 & -25,7927 & 51,2987\\
	\hline
	1993,2922 & -25,5160 & 53,6454\\
	\hline
	1993,295 & -26,8878 & 51,4534\\
	\hline
	1993,2977 & -24,2351 & 49,9328\\
	\hline
	1993,3005 & -22,8736 & 50,9488\\
	\hline
	1993,3032 & -24,2740 & 54,2351\\
	\hline
	1993,3059 & -24,3771 & 51,0650\\
	\hline
	1993,3087 & -23,0179 & 52,6806\\
	\hline
	1993,3114 & -25,2373 & 59,1293\\
	\hline
	1993,3142 & -25,3966 & 55,3088\\
	\hline
	1993,3197 & -26,4199 & 53,7192\\
	\hline
	1993,3224 & -24,3524 & 54,7963\\
	\hline
	1993,3251 & -25,2856 & 55,5093\\
	\hline
	1993,3279 & -24,2677 & 61,3558\\
	\hline
	1993,3306 & -24,4306 & 58,9031\\
	\hline
	1993,3334 & -26,3355 & 52,1676\\
	\hline
	1993,3361 & -25,0222 & 55,5962\\
	\hline
	1993,3389 & -26,1758 & 54,0106\\
	\hline
	1993,3416 & -25,6815 & 54,6823\\
	\hline
	1993,3442 & -26,7643 & 53,8123\\
	\hline
	1993,347 & -26,3011 & 55,3774\\
	\hline
	1993,3497 & -26,2437 & 56,7129\\
	\hline
	1993,3525 & -27,0343 & 51,6243\\
	\hline
	1993,3552 & -24,9668 & 51,7911\\
	\hline
	1993,358 & -25,2667 & 52,0775\\
	\hline
	1993,3607 & -26,5999 & 54,4941\\
	\hline
	1993,3634 & -25,4410 & 55,7895\\
	\hline
	1993,3662 & -26,3440 & 52,9152\\
	\hline
	1993,3689 & -25,3640 & 53,6722\\
	\hline
	1993,3717 & -25,3951 & 50,6647\\
	\hline
	1993,3744 & -26,8811 & 54,5041\\
	\hline
	1993,3799 & -24,5341 & 55,1972\\
	\hline
	1993,3826 & -25,7332 & 52,6592\\
	\hline
	1993,3854 & -25,7290 & 53,4943\\
	\hline
	1993,3881 & -25,7278 & 52,0904\\
	\hline
	1993,3909 & -25,3200 & 51,4291\\
	\hline
	1993,3936 & -25,4867 & 54,0358\\
	\hline
	1993,3964 & -26,2314 & 53,0165\\
	\hline
	1993,399 & -25,1214 & 52,8715\\
	\hline
	1993,4017 & -26,3285 & 52,7011\\
	\hline
	1993,4045 & -26,5513 & 52,0231\\
	\hline
	1993,4292 & -25,8191 & 52,4853\\
	\hline
	1993,4319 & -25,7543 & 53,7821\\
	\hline
	1993,4347 & -24,9034 & 59,2374\\
	\hline
	1993,4374 & -25,3106 & 54,5966\\
	\hline
	1993,4401 & -25,9377 & 54,9228\\
	\hline
	1993,4429 & -26,4114 & 52,6003\\
	\hline
	1993,4456 & -25,2601 & 53,7335\\
	\hline
	1993,4484 & -25,9805 & 53,5686\\
	\hline
	1993,4539 & -24,7405 & 53,5470\\
	\hline
	1993,4565 & -25,3878 & 53,4368\\
	\hline
	1993,4592 & -25,9308 & 52,4967\\
	\hline
	1993,462 & -26,3009 & 52,8124\\
	\hline
	1993,4647 & -24,9164 & 55,2578\\
	\hline
	1993,4675 & -25,5220 & 52,5347\\
	\hline
	1993,4702 & -25,1904 & 54,4668\\
	\hline
	1993,473 & -25,7087 & 53,4981\\
	\hline
	1993,4757 & -26,2269 & 52,3465\\
	\hline
	1993,4784 & -25,6124 & 54,7330\\
	\hline
	1993,4812 & -25,2592 & 54,3528\\
	\hline
	1993,4839 & -24,7753 & 54,7925\\
	\hline
	1993,4867 & -25,0135 & 52,8736\\
	\hline
	1993,4894 & -25,7672 & 53,0613\\
	\hline
	1993,4922 & -25,4210 & 52,4994\\
	\hline
	1993,4949 & -25,6199 & 53,6573\\
	\hline
	1993,4976 & -24,9428 & 53,4225\\
	\hline
	1993,5004 & -26,3073 & 53,1033\\
	\hline
	1993,5031 & -25,4353 & 52,3567\\
	\hline
	1993,5059 & -25,9639 & 51,9723\\
	\hline
	1993,5085 & -25,6198 & 53,1868\\
	\hline
	1993,5114 & -25,6923 & 52,2497\\
	\hline
	1993,514 & -25,9745 & 53,7223\\
	\hline
	1993,5167 & -24,6603 & 52,2538\\
	\hline
	1993,5195 & -26,2161 & 51,9350\\
	\hline
	1993,5222 & -25,0083 & 50,2739\\
	\hline
	1993,525 & -24,6845 & 56,2183\\
	\hline
	1993,5277 & -25,5104 & 49,4802\\
	\hline
	1993,5305 & -26,6970 & 51,5908\\
	\hline
	1993,5332 & -23,7485 & 50,8874\\
	\hline
	1993,5387 & -25,0642 & 51,6216\\
	\hline
	1993,5414 & -26,7924 & 53,1662\\
	\hline
	1993,5442 & -25,9436 & 52,1392\\
	\hline
	1993,5497 & -25,8196 & 49,5965\\
	\hline
	1993,5524 & -24,5820 & 49,9298\\
	\hline
	1993,5551 & -25,7131 & 52,2277\\
	\hline
	1993,5579 & -25,5275 & 53,6492\\
	\hline
	1993,5605 & -24,4074 & 52,0272\\
	\hline
	1993,5634 & -25,2554 & 50,3758\\
	\hline
	1993,566 & -24,6196 & 50,6821\\
	\hline
	1993,5688 & -25,7088 & 49,9563\\
	\hline
	1993,5715 & -26,2130 & 51,2449\\
	\hline
	1993,5742 & -24,3597 & 55,2954\\
	\hline
	1993,577 & -24,2988 & 52,4473\\
	\hline
	1993,5797 & -24,6791 & 52,7343\\
	\hline
	1993,5825 & -24,1853 & 53,3030\\
	\hline
	1993,5852 & -26,3075 & 51,5657\\
	\hline
	1993,588 & -24,9203 & 52,1585\\
	\hline
	1993,5907 & -26,6311 & 51,8030\\
	\hline
	1993,5934 & -25,2645 & 51,2847\\
	\hline
	1993,5962 & -26,2485 & 52,5238\\
	\hline
	1993,5989 & -26,2619 & 52,5785\\
	\hline
	1993,6017 & -25,5462 & 52,4075\\
	\hline
	1993,6044 & -25,6981 & 53,5233\\
	\hline
	1993,6072 & -25,2712 & 52,1060\\
	\hline
	1993,6099 & -25,0536 & 48,6151\\
	\hline
	1993,6125 & -25,8019 & 48,5852\\
	\hline
	1993,6154 & -24,8532 & 50,2708\\
	\hline
	1993,618 & -24,8650 & 51,5207\\
	\hline
	1993,6208 & -24,7149 & 52,7542\\
	\hline
	1993,6235 & -24,4468 & 51,4512\\
	\hline
	1993,6263 & -25,7138 & 48,5701\\
	\hline
	1993,629 & -25,6864 & 53,7539\\
	\hline
	1993,6317 & -25,3469 & 52,1679\\
	\hline
	1993,6345 & -26,0453 & 50,2418\\
	\hline
	1993,6455 & -25,0534 & 51,3023\\
	\hline
	1993,6482 & -26,6118 & 51,7132\\
	\hline
	1993,6509 & -25,5280 & 50,0905\\
	\hline
	1993,6537 & -24,5428 & 49,1461\\
	\hline
	1993,6592 & -23,7284 & 51,7912\\
	\hline
	1993,6619 & -25,3363 & 50,8520\\
	\hline
	1993,67 & -24,0256 & 51,8152\\
	\hline
	1993,6729 & -23,9520 & 52,5830\\
	\hline
	1993,6755 & -23,7449 & 51,8488\\
	\hline
	1993,6783 & -24,7406 & 50,8906\\
	\hline
	1993,681 & -24,5029 & 51,2225\\
	\hline
	1993,6947 & -24,7318 & 50,7228\\
	\hline
	1993,6975 & -25,0760 & 50,9695\\
	\hline
	1993,7002 & -24,3772 & 51,8179\\
	\hline
	1993,703 & -24,3640 & 51,9258\\
	\hline
	1993,7057 & -25,7612 & 54,1987\\
	\hline
	1993,7084 & -24,9217 & 53,3361\\
	\hline
	1993,7112 & -22,1149 & 51,6383\\
	\hline
	1993,7139 & -24,5602 & 51,1474\\
	\hline
	1993,7167 & -23,6612 & 53,1917\\
	\hline
	1993,7194 & -23,8688 & 55,7837\\
	\hline
	1993,7222 & -23,6734 & 53,4930\\
	\hline
	1993,7249 & -24,2039 & 51,4300\\
	\hline
	1993,7275 & -23,9458 & 53,3110\\
	\hline
	1993,7303 & -23,9418 & 49,6316\\
	\hline
	1993,733 & -23,6953 & 48,9385\\
	\hline
	1993,7358 & -22,5328 & 53,4038\\
	\hline
	1993,7385 & -23,3387 & 51,1771\\
	\hline
	1993,7413 & -24,0486 & 50,4655\\
	\hline
	1993,744 & -23,9565 & 50,6288\\
	\hline
	1993,7467 & -23,5524 & 51,0361\\
	\hline
	1993,7495 & -24,2317 & 51,4971\\
	\hline
	1993,7522 & -24,0105 & 52,0629\\
	\hline
	1993,755 & -24,2900 & 50,1910\\
	\hline
	1993,7577 & -23,6947 & 51,8987\\
	\hline
	1993,7605 & -23,5265 & 51,1219\\
	\hline
	1993,7632 & -23,0823 & 52,6083\\
	\hline
	1993,7659 & -24,3765 & 51,7442\\
	\hline
	1993,7687 & -23,9808 & 51,4218\\
	\hline
	1993,8097 & -24,1361 & 50,7383\\
	\hline
	1993,818 & -24,3388 & 51,1968\\
	\hline
	1993,8207 & -23,8248 & 50,0352\\
	\hline
	1993,8234 & -24,9863 & 50,3283\\
	\hline
	1993,8262 & -26,1046 & 51,4838\\
	\hline
	1993,8289 & -24,4384 & 49,6993\\
	\hline
	1993,8344 & -25,1730 & 50,3560\\
	\hline
	1993,8372 & -23,6743 & 51,6918\\
	\hline
	1993,8398 & -24,6277 & 57,2699\\
	\hline
	1993,8425 & -23,6041 & 49,5068\\
	\hline
	1993,8453 & -24,2610 & 53,1616\\
	\hline
	1993,848 & -24,8738 & 55,0475\\
	\hline
	1993,8508 & -25,1331 & 49,2877\\
	\hline
	1993,859 & -23,9099 & 50,9637\\
	\hline
	1993,8617 & -22,8749 & 50,8056\\
	\hline
	1993,8645 & -23,4720 & 50,0943\\
	\hline
	1993,8672 & -23,3316 & 49,8624\\
	\hline
	1993,87 & -23,1730 & 51,6067\\
	\hline
	1993,8727 & -24,1646 & 53,6601\\
	\hline
	1993,8755 & -24,3831 & 51,8717\\
	\hline
	1993,8782 & -23,7228 & 50,7910\\
	\hline
	1993,8864 & -23,4443 & 49,4049\\
	\hline
	1993,8892 & -23,3418 & 51,4912\\
	\hline
	1993,8918 & -23,8332 & 49,4625\\
	\hline
	1993,8947 & -23,9472 & 50,6011\\
	\hline
	1993,8973 & -24,2556 & 49,3211\\
	\hline
	1993,9 & -23,4772 & 49,9792\\
	\hline
	1993,9028 & -23,9534 & 52,9508\\
	\hline
	1993,9055 & -24,7428 & 48,8432\\
	\hline
	1993,9083 & -24,9718 & 46,0730\\
	\hline
	1993,9685 & -23,8944 & 52,0787\\
	\hline
	1993,9713 & -24,2650 & 50,7491\\
	\hline
	1993,974 & -24,3058 & 48,6966\\
	\hline
	1993,9767 & -22,7234 & 49,0373\\
	\hline
	1993,9795 & -23,6797 & 50,0553\\
	\hline
	1993,9822 & -23,2271 & 49,2194\\
	\hline
	1993,985 & -24,0520 & 51,2280\\
	\hline
	1993,9877 & -24,2011 & 51,9923\\
	\hline
	1993,9905 & -24,0743 & 50,4337\\
	\hline
	1993,9932 & -25,1622 & 50,3341\\
	\hline
	1993,9958 & -24,1998 & 49,8127\\
	\hline
	1993,9987 & -23,5768 & 49,8219\\
	\hline
\end{longtable}